~ % << un espace insécable
\vfill

\section*{Résumé}

\subsection*{Mise en place d'une expérience à très basse température et étude d'effets quantiques dans des systèmes nanométriques}

Une expérience portant sur l'étude des paires de Cooper envoyées dans un nanotube de carbone et soumises à un rayonnement micro-ondes est très exigeante concernant la qualité de son environnement : il est nécessaire de minimiser le bruit parvenant à l'échantillon et d'être capable d'un contrôle très fin des tensions auxquelles il est soumis.

Le but de ce stage est de mettre en place le câblage continu et haute-fréquence nécessaire à une telle expérience dans un cryostat, ainsi que les différents modules de filtrage et de thermalisation qui s'avèrent nécessaires.

Les câbles doivent en effet être thermalisés régulièrement, en tirant profit du fonctionnement d'un cryostat à dilution sèche, qui est détaillé dans une première partie.
La fabrication des câbles coaxiaux -- pour les signaux haute-fréquence -- et des câbles continus est abordée dans une seconde partie, suivie par une partie sur l'étude de la qualité des câbles coaxiaux.



\section*{Abstract}

\subsection*{Setup of an experiment on quantum transport in nanometrics systems at very low-temperatures}

Studying entangled Cooper pairs in a Carbon nanotube submitted to microwave radiations needs a high-quality environment: the thermal noise has to be minimized and we have to be able to control very finely the tensions and signals the samples receive.

The goal of this internship is to place all the necessary direct and high-frequency wiring for this experiment into a cryostat, as for the various filtering and thermalization modules that could be necessary.

The wiring has indeed to be regularly thermalized, taking advantage of the wet dilution cryostat way of operating that is detailed in a first part.

The manufacturing of the coaxial cables -- for the high-frequency signals -- and the direct cables is covered in a second part, then we will see the quality characterization of the coaxial cables.
\vfill
