\documentclass[a4paper,11pt]{report}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[francais]{babel}
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand{\abstractname}{Introduction}}
\usepackage[top=2cm,left=2.5cm,right=2.5cm,bottom=2cm]{geometry} % Géométrie de la page, modifier selon le besoin
\usepackage{lmodern, wrapfig, textcomp, tikz, graphicx, amsmath, tikz-qtree, xcolor,rotating,epic,eepic}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=black, urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}
\usepackage{url}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{array}
\usepackage{xspace}
\date{}
\title{}
\author{}

\newcommand{\HeT}{$^3$He\xspace}
\newcommand{\HeQ}{$^4$He\xspace}


\begin{document}
\nocite{*}
\input{0.Couverture}

% Remerciements
\vspace*{\stretch{1}}
\begin{center}
\textsc{\Large Remerciements}
\\
\vspace{0.5cm}
Je tiens à remercier Takis Kontos et Laure Bruhat pour m'avoir accueilli au sein de l'équipe HQC, ainsi que pour m'avoir encadré durant ce stage. De plus, je souhaite remercier l'ensemble des membres de l'équipe avec lesquels j'ai pu échanger sur leurs projets de recherche. Enfin, je souhaite remercier Phelma Grenoble-INP pour m'avoir donné l'opportunité de réaliser ce stage.
\end{center}
\vspace*{\stretch{3}}

\chapter*{Hybrid Quantum Circuits}
L'équipe HQC fait partie du Laboratoire Pierre Aigrain, le laboratoire de l'ENS Ulm spécialisé dans la physique de la matière condensée et la physique mésoscopique.

Basé à Paris, il regroupe autour de Takis Kontos et Audrey Cottet plusieurs doctorants : Matthieu Baillergeau, Matthieu Desjardins, Matthieu Dartiailh et Laure Bruhat, avec qui j'ai essentiellement travaillé durant mon stage.

Les sujets de recherche sont essentiellement concentrés autour du transport quantique dans des nanotubes de carbone.
%TODO remplir ce paragraphe

\chapter*{Introduction} % Contexte du stage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

\chapter{L'expérience}
\section{}

\chapter{Le cryostat à dilution}
Afin d'accéder à des températures de l'ordre que la dizaine de milliKelvins, l'équipe a décidé d'utiliser un cryostat à dilution sec.
\section{Principe d'un cryostat à dilution}
Le cryostat à dilution est basé sur certaines propriétés du mélange des isotopes d'Hélium \HeT et \HeQ.
\newline

Prenons un mélange équilibré liquide (donc pré-refroidi à 1K, nous verrons cela plus tard) ; l'\HeQ étant le plus lourd, il tombe au fond et l'\HeT flotte au-dessus.

Ensuite, du point de vue des interactions quantiques dans chacun des liquides, on remarque que les interactions pour l'atome d'\HeT sont plus faibles que pour l'\HeQ : les premiers vont descendre dans la phase \HeQ, mais pas l'inverse.
\newline
Enfin, les atomes d'\HeT sont des Fermions, et le principe d'exclusion de Pauli s'y applique : la solubilité de l'\HeT dans l'\HeQ sera limitée aux environs de \{6,6\% \HeT, 93.4\% \HeQ\}.
\newline

On se trouve donc en présence de deux phases : celle, plus légère, d'\HeT pur, et celle de mélange \HeT/\HeQ.
\newline





\chapter{Le câblage DC et RF}

\chapter{Les résultats de l'expérience (avant et/ou après câblage)}


\chapter*{Conclusion}
%\input{6.Conclusion}

\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{bibliographie}
\end{document}
